const question2Data = [
  {
    id: 1,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 1. Liên xô phóng thành công vệ tinh nhân tạo lên quỹ đạo Trái Đất vào năm nào?",
    answer1: "A. 1955.",
    answer2: "B. 1957.",
    answer3: "C. 1961.",
    answer4: "D. 1963.",
  },
  {
    id: 2,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 2. Năm 1961 diễn ra sự kiện gì trong công cuộc chinh phục vũ trụ ở Liên Xô?",
    answer1: "A. Phóng thành công vệ tinh nhân tạo lên quỹ đạo Trái Đất.",
    answer2: "B. Phóng con tàu đưa người đầu tiên bay vào vũ trụ.",
    answer3: "C. Đưa con người lên Mặt Trăng.",
    answer4: "D. Đưa con người lên Sao Hỏa.",
  },
  {
    id: 3,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 3. Điểm tương đồng trong công cuộc công cuộc cải tổ ở Liên Xô và công cuộc đổi mới đất nước ở Việt Nam là",
    answer1: "A. tiến hành cải tổ về chính trị, cho phép đa nguyên đa đảng. ",
    answer2: "B. lấy phát triển kinh tế làm trọng tâm, mở rộng hội nhập quốc tế.  ",
    answer3: "C. tiến hành khi đất nước lâm vào tình trạng không ổn định, khủng hoảng kéo dài.",
    answer4: "D. Đảng Cộng sản nắm quyền lãnh đạo, kiên trì theo con đường xã hội chủ nghĩa.",
  },
  {
    id: 4,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 4. Kế hoạch 5 năm khôi phục kinh tế của Liên Xô đã hoàn thành trong thời gian",
    answer1: "A. 5 năm.",
    answer2: "B. 4 năm 3 tháng.",
    answer3: "C. 4 năm.",
    answer4: "D. 4 năm 9 tháng.",
  },
  {
    id: 5,
    correctanswer: "D",
    namequestion:
      "Câu 5. Năm 1961, Liên Xô đạt được thành tựu gì trong lĩnh vực khoa học – kĩ thuật?",
    answer1: "A. Phóng thành công tên lửa đạn đạo.",
    answer2: "B. Chế tạo thành công bom nguyên tử.",
    answer3: "C. Phóng thành công vệ tinh nhân tạo.",
    answer4: "D. Phóng tàu vũ trụ đưa I. Gagarin bay vòng quanh Trái Đất.",
  },
  {
    id: 6,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 6. Từ 1950 đến nửa đầu những năm 70 của thế kỉ XX, Liên Xô thực hiện chính sách đối ngoại nào?",
    answer1: "A. Bảo vệ hoà bình thế giới.",
    answer2: "B. Đối đầu với các nước Tây Âu.",
    answer3: "C. Muốn làm bạn với tất cả các nước.",
    answer4: "D. Quan hệ chặt chẽ với tất cả các nước.",
  },
  {
    id: 7,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 7. Một trong những chính sách đối ngoại của Liên bang Nga từ năm 1991 đến năm 2000 là",
    answer1: "A. ngả về phương Tây.",
    answer2: "B. thực hiện chính sách hòa bình.",
    answer3: "C. phát triển quan hệ với các nước châu Mỹ.",
    answer4: "D. đối đầu gay gắt với Mỹ.",
  },
  {
    id: 8,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 8. Đến đầu những năm 70 của thế kỉ XX, Liên Xô đã đi đầu thế giới trong lĩnh vực",
    answer1: "A. công nghiệp nhẹ.",
    answer2: "B. công nghiệp nặng.",
    answer3: "C. công nghiệp vũ trụ.",
    answer4: "D. sản xuất nông nghiệp.",
  },
  {
    id: 9,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 9. Nhiệm vụ trọng tâm của các kế hoạch 5 năm ở Liên Xô từ 1950 đến những năm 1970 là",
    answer1: "A. viện trợ cho các nước xã hội chủ nghĩa Đông Âu.",
    answer2: "B. tiếp tục xây dựng cơ sở vật chất – kĩ thuật của chủ nghĩa xã hội.",
    answer3: "C. xây dựng khối chủ nghĩa xã hội vững mạnh, đối trọng với Mĩ và Tây Âu",
    answer4: "D. xây dựng hợp tác hóa nông nghiệp và quốc hữu hóa nền công nghiệp quốc gia.",
  },
  {
    id: 10,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 10. Quốc gia mở đầu kỉ nguyên chinh phục vũ trụ của loài người là",
    answer1: "A. Mĩ",
    answer2: "B. Liên Xô.",
    answer3: "C. Trung Quốc.",
    answer4: "D. Nhật Bản.",
  },
  {
    id: 11,
    correctanswer: "a",
    namequestion:
      "Câu 11. Việc Liên Xô có tỉ lệ công nhân chiếm hơn 55% số người lao động trong cả nước ( 1950 – 1970) đã chứng tỏ",
    answer1: "A. Liên Xô trở thành cường quốc công nông nghiệp.",
    answer2: "B. Liên Xô chuyển từ nền kinh tế nông nghiệp sang công nghiệp.",
    answer3: "C. Liên Xô chuyển từ nền kinh tế công nghiệp sang nông nghiệp.",
    answer4: "D. Liên Xô trở thành cường quốc công nghiệp thứ hai thế giới (sau Mĩ).",
  },
  {
    id: 12,
    correctanswer: "c",
    namequestion:
      "Câu 12. Nét nổi bật trong đối nội ở Liên bang Nga giai đoạn 1991 – 2000 là",
    answer1: "A. xung đột lãnh thổ với láng giềng.",
    answer2: "B. sự tranh chấp giữa các tôn giáo.",
    answer3: "C. sự tranh chấp giữa các đảng phái.",
    answer4: "D. chủ nghĩa khủng bố hoạt động mạnh.",
  },
  {
    id: 13,
    correctanswer: "b",
    namequestion:
      "Câu 13. Vai trò quốc tế của Liên bang Nga ngay sau khi Liên Xô tan rã là gì?",
    answer1: "A. Tiếp tục giữ vai trò là một đối trọng về quân sự với Mĩ.",
    answer2: "B. Ủy viên thường trực tại Hội đồng Bảo an Liên hợp quốc.",
    answer3: "C. Giữ vai trò chủ yếu trong việc duy trì hòa bình và an ninh thế giới.",
    answer4: "D. Tiếp tục giữ vai trò quan trọng trong hệ thống các nước xã hội chủ nghĩa.",
  },
  {
    id: 14,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 14. Thắng lợi to lớn nhất của Liên Xô trong công cuộc khôi phục kinh tế (1946 – 1950) là",
    answer1: "A. chế tạo thành công bom nguyên tử.",
    answer2: "B. tổng sản lượng công nghiệp tăng 73%.",
    answer3: "C. sản xuất nông nghiệp đạt mức trước chiến tranh.",
    answer4: "D. hoàn thành thắng lợi kế hoạch trước thời hạn 9 tháng.",
  },
  {
    id: 15,
    correctanswer: "d",
    namequestion:
      "Câu 15. Mục tiêu lớn nhất của Tổng thống Nga V. Putin khi lên cầm quyền là",
    answer1: "A. nâng cao vị trí của nước Nga ở châu Á.",
    answer2: "B. nâng cao mức ảnh hưởng ở các nước Đông Âu.",
    answer3: "C. nâng cao vị trí của nước Nga trong hệ thống xã hội chủ nghĩa.",
    answer4: "D. nâng cao vị trí của cường quốc Á – Âu trên trường chính trị thế giới.",
  },

];

export default question2Data;
